\abstract{РЕФЕРАТ}

Объем работы равен \formbytotal{lastpage}{страниц}{е}{ам}{ам}. Работа содержит \formbytotal{figurecnt}{иллюстраци}{ю}{и}{й}, \formbytotal{tablecnt}{таблиц}{у}{ы}{}, \arabic{bibcount} библиографических источников и \formbytotal{числоПлакатов}{лист}{}{а}{ов} графического материала. Количество приложений – 2. Графический материал представлен в приложении А. Фрагменты исходного кода представлены в приложении Б.

Перечень ключевых слов: Система, диета, врач, врач-диетолог, КБЖУ, болезнь, продукты, карта пациента, поиск, услуги, сервер, информационные технологии, веб-форма, компоненты, база данных, подсистема, информационный блок, администратор, пользователь, web-сайт, JavaScript, React, SQLite.

Объектом разработки является web-сайт для работы центра здорового питания.

Целью выпускной квалификационной работы является разработка web-сайта для упрощения ведения записей о пациенте  врачу-диетологу в центре здорового питания.

В процессе создания web-сайта были выделены основные сущности обеспечивающие работу с сущностями предметной области, а также корректную работу web-сайта, разработаны разделы, содержащие информацию о пациентах, Врачах, продуктах и болезнях.

При создании клиент-серверного приложения применялись технологии событийно-ориентированного программирования, современные средства разработки веб-приложения.

Для размещения программной системы компьютер должен обладать следующими характеристиками: процессор с тактовой частотой 2.4 ГГц, ОЗУ 1 Гб, место на жестком диске не менее 2 Гб, операционная система Windows 10, версией не ниже 2004, либо операционная система Linux с версией ядра не менее 4.х, установленное на компьютер средство контейнеризации Docker. 
Разработанный программный продукт находится на стадии предложения внедрения.

\selectlanguage{english}
\abstract{ABSTRACT}
  
The volume of work is \formbytotal{lastpage}{page}{}{s}{s}. The work contains \formbytotal{figurecnt}{illustration}{}{s}{s}, \formbytotal{tablecnt}{table}{}{s}{s}, \arabic{bibcount} bibliographic sources and \formbytotal{числоПлакатов}{sheet}{}{s}{s} of graphic material. The number of applications is 2. The graphic material is presented in annex A. The layout of the site, including the connection of components, is presented in annex B.

List of keyword users: System, diet, doctor, dietician, KBZHU, disease, products, patient card, search, services, server, information technology, web form, components, database, subsystem, information block, administrator, web -website, JavaScript, React, SQLite.

The object of development is a website for a healthy nutrition center.

The purpose of the final qualifying work is to develop a website to simplify the maintenance of healthy eating records for a dietitian patient.

In the process of creating the website, the basic principles of ensuring work with the essence of the subject area, as well as the correct operation of the website, were highlighted, sections containing information about patients, doctors, products and diseases were developed.

When creating a client-server application, event-oriented programming technologies and modern web application development tools are used.

To host a computer software system, the following conditions must be met: a processor with a clock frequency of 2.4 GHz, RAM 1 GB, hard disk space of at least 2 GB, the Windows 10 operating system, rating not lower than 2004, or the Linux operating system with a flagship kernel not less than 4..x, Docker containerization tool installed on the computer.
The developed software product is at the stage of offering software.
\selectlanguage{russian}
